@inproceedings{Gerdes-Kahane:ACOR4FRENCH:2017,
    author = "Gerdes, Kim and Kahane, Sylvain",
    title = "Trois sch\'emas d'annotation syntaxique en d\'ependance pour un m\^eme corpus de fran\c{c}ais oral : le cas de la macrosyntaxe",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} ACor4French - Les corpus annot\'es du fran\c{c}ais {\guillemotright} (ACor4French 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-9",
    note = "Three syntactic dependency annotation schemes for the same French spoken corpus: The case of macrosyntax",
    abstract = "Nous pr\'esentons trois sch\'emas d'annotation appliqu\'es \`a un m\^eme corpus de fran\c{c}ais oral : Rhapsodie, Orf\'eo et UD (Universal Dependencies). Les deux premiers sont diffus\'es et le troisi\`eme est en cours. Nous mettons ici l'accent sur la macrosyntaxe, c'est-\`a-dire sur les relations au sein d'un \'enonc\'e qui ne rel\`event pas de la rection. Nous contrastons les trois sch\'emas et proposons un quatri\`eme sch\'ema qui subsume les trois autres.",
    keywords = "treebank en d\'ependance, macrosyntaxe, pr\'enoyau, parenth\'etique, incise",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/ACor4French/1.pdf"
}
